# Rent Car Soft

Este es un sistema desarrollado exclusivamentene para la materia de Proyecto 1, <br>
de  UTESA Santiago.
    
    Este proyecto trata de un sistema de uso masivo para localizar las rentcars que 
    se encuentren ubicadas cerca de una localizacion en especifico o ingresada por 
    el usuario.
    
    El usuario tiene que estar debidamente registrado antes de iniciar a usar el software
    porque dentro de el se podran ejecutar pagos y reservaciones de servicios.
    
    El usuario tendra como opciones:
    - loguar como visitante o como usuario.
    - Lista de coches reservados.
    - donde recoge y donde devuelve el vehiculo. 
    - timer para devolucion de vehiculo
    - notificacion que hay renta.
    - hola
    
    En lo que tiene que ver con las RentCars  esté deben de estar previamente registradas
    al servicio para que puedan ser encontradas
    
    Estas ofreceran al cliente sus datos como :
    - filtrar por vehiculos
    - horario de servicio de la rentcar
    - informacion de la persona que lo va a atender
    - telefono.
    - ubicacion, 
    - vehiculos disponibles,
    - historial de daños del vehiculo.
    - timer para devolucion de vehiculo
    - vehiculos sus caracteristicas cuantas personas caben,
    - si las rentas tienen conductor o no,
    - disponibilidad para una fecha en especifica de los vehiculos. 
    - precios y cotizaciones
    - ofertas de los mismos
    - opcion de filtro por ciudad
    

###### Los integrantes del grupo son:


|Nombre|Matricula|        
|--------|---|
| Ronald Mármol |2-09-2467|
| Sandy Roberto Rosa Frias |1-05-4274|
| Deliberth Santiago   |2-14-0152|
  
 **Tecnologias** <br>
                 
    Java
    Groovy
    Gorm(ORM)
    SpringBoot
    RestFul APIS
    JSON
    Android
```
########################################
###    PROYECTO I                    ###
###    JOSE LEONARDO REYES (CHELO)   ###
###    Correo                        ###
###    JVCI COMPUTERS                ###
###    Tel:                          ###
########################################
```

##### Objetivos

###### Descripcion.
Este proyecto será desarrollado haciendo uso de una arquitectura restful.
En lo que tiene que ver con el servidor estará utilizando las siguientes tecnologias.:

 **Servidor** <br>
 
     Dentro de este lado se realizaran los queries a la base de datos y todo el <br>
     manejo de la misma.
     Recibira las peticiones de la aplicacion y le devolvera a el que pida los datos correspondientes <br>
     para que pueda interactuar con el mismo.
    - Estructuras.(base de datos)
    - Servicios Restful.
    - BD externo (Cloud)
    - Normalizar lo mas grande posible las tablas del sistema.(escalabilidad).

 **Aplicación** <br>
 
    - 

###### Analisis y sustento de mi idea
    - servicio a una empresa de forma interna y social.
    - ambiente social.-> canalizar base de datos que mientras el usuario menos dijite mejor.
    (ya la data tiene que estar predefinida)
    - analisis de data. que se busca y se inserta en la base de datos.(procesos analiticos y proyecciones)
    - objetivos especifico verlo como el universo total()
    - Objetivos generales.(decir en que el objetvo se va a enfocar).
    - ver fortalezas y debilidades en el software.
    - describir impacto social (que cosas tiene el usuario comun y el empresarial.)

- - -

##### ADMIN
 el admin tiene cosas para agregar clientes y eso.

* * *
## Tablas

| Tablas | creadas|
|--------|--------
|permisos|        
|compañia|        
|administradores|        
|facturas|        
|ofertas|        si
|notificaciones|        si
|contactos|        si
|documentos|        si
|tipo de documentos|si
|metodo de pago|       si 
|pagos| si       
|coordenadas| si       
|reservaciones| si       
|sucursales|si
|cliente|si
|renta|        si
|tipo renta|     si   
|occupaciones|      si  
|vehiculos| si
|tipo vehiculo| si        
|condiciones del vehiculo| si        
|mantenimiento del vehiculo| si        
|modelo vehiculo| si       
|marca vehiculo|    si    
|tipo de seguro|si  
|usuario|        si
|tipo usuario|      si  
|pais|        si
|region|        si
|provincia|       si 
|ciudades|        si
|municipio|        si
|sector|        si
|direcciones|        si
|genero/sexo|        
|telefonos|       si 


# NOTAS QUE DIJO EL PROFESOR


    
    Usar estandar de google. para las fechas. y buscquedas de ubicaciones
    
    Hcar entidad para los tipos que lleven cada una entre si
    crear tabla entidades para relacionar los tipos

    Crear cocumentos de transaccioness.
    facturas
    pagos
    compras
    
    
    entidades maestros = registrs
    
    creat procesos para entrar , sacar ,deudas,
    las transacciones validan o invalidan los procesos.
    
       Varis identificaciones tipos documento es obligatorio un numero
        
        Crear tabla transacción para los trámites y cambios en el sistema como crear usuarios
        De los pagos y eso.
        
        Factura soportar los abonos
        Crear tipo de movimientos para la tabla de transacciones
   
        Tabla terceros de vehículos
        
        Historial de vehículos
        
        Condiciones del vehículo en la renta
        
        Mantenimiento checkeo
        
    ---------------
    
    Entregar un Cd con todo lo que hemos hecho hasta la fecha.
    -el cd debe de tener los labels
    -
    Evaluaciones de conceptop
    organizar base de datos 
    agregar un concepto dando una soluciona el mismo.
    triggers,procedures y todo lo que tiene que ver con edo
    --------------------------------------------------------

###### TAREAS

    - terminar los servicios de crear en los recursos
    - 


####### Documentacion (Links)

    https://www.adictosaltrabajo.com/tutoriales/auditoria-de-entidades-con-hibernate-envers-y-spring-data-jpa/


####### bitbucket app pw
    - pFL7pbeRatqWXncHARcf